香港人其實唔係兩文三語，係要識五文三語

語文：
中文（繁體）
中文（簡體）
中文（文言）
中文（粵式中文）
英文

語言：
廣東話
普通話
英語

所以唔係語言天才的話，做香港人都會好累

其實外國唔少地方一樣有好多人識多種語言

同埋好多香港人都未必識簡體字或者文言文 講普通話好嘅英文未必好 講英文好嘅都未必普通話好

上面啲例子似係DSE考試多(除咗唔會用簡體)

香港人淨識三文魚。